<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr0236"><咒名>十一面觀世音神呪經</咒名> (注是人意麁是經本此卷總有五十二印五十是主二印是客)
<p>如是我聞。一時佛在王舍城中耆闍崛山。與無量菩薩摩訶薩大眾俱。前後圍遶。爾時觀世音菩薩摩訶薩。與無數持呪賢聖俱。前後圍遶。來詣佛所。到佛所已五體投地頂禮佛足。禮佛足已遶佛三匝。却坐一面。時觀世音菩薩白佛言。世尊我有心呪。名十一面。具有無量大陀羅尼并諸印法及無量壇。我今說之。為一切眾生故。欲令一切眾生念善法故。欲令一切眾生無憂惱故。為除一切眾生病故。為一切障難災怪惡夢悉除滅故。欲除一切橫病死故。欲除一切諸惡心者令調柔故。欲除一切諸魔鬼神障難不起故。</p>
<p>世尊我未曾見。<使用方法><施咒法>若天若魔若帝釋若沙門若婆羅門等。有能受持如是法者。若讀若誦若書寫流布。或以此法防護其身。或以此印印水。呪已澡浴其身。若入陣鬪戰。若為毒所中。持此法者。</施咒法><功效><益處 t ="滅苦">一切諸難無所能為</益處>。唯宿殃不除。</功效>如是之法。一切諸佛所念。我此呪法。一切諸佛所記。</使用方法>
世尊我憶過恒河沙數劫外。有佛名百蓮華眼頂無障礙功德光明王如來。我於爾時在彼佛所。作大持呪仙人中王。於彼佛所方得此法。得此法時。十方諸佛皆現目前。見佛現已。忽然即得未曾有智。當知此法有如是神力。亦能利益無量眾生。是故當知
    <使用方法><施咒法>若善男子善女人等。有能晝夜慇懃讀誦。勿令忘失。持此法時更莫他境。於<時間 t="pt">晨朝時</時間>洗浴其身。著新淨衣。受持此法作印護身。淨泥摩壇隨意方圓。闊狹大小結界已竟。請觀世音坐於壇上。燒<物品>香</物品>散<物品>華</物品>種種供養。禮拜誦呪一百八遍。持此呪者。</施咒法><功效>現身即得十種果報。何等為十。一者<益處 t ="滅苦">身常無病</益處>。二者恒為十方諸佛憶念。三者一切財物衣服飲食。自然充足恒無乏少。四者能破怨敵。五者能使一切眾生皆生慈心。六者<症狀  r="蟲毒害">一切蠱毒> </症狀><症狀  t="風熱"> 一切熱病</症狀>無能侵害。七者<益處 t ="刀兵怨賊">一切刀杖不能為害</益處>。八者一切水難不能漂溺。九者一切火難不能焚燒。十者不受一切橫死。是名為十。復得四種果報。何等為四。一者不為一切禽獸所害。二者永不墮地獄。三者臨命終時得見十方一切諸佛。四者命終之後生無量壽國。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>世尊我念過恒河沙數劫。復過無量恒河沙數劫。爾時有佛名曼陀羅香如來。我於彼佛為優婆塞身。<施咒法>於彼佛所復得此法。得此法已。於四方劫超生死際。說此法時。得一切諸佛大慈大悲大喜大捨智慧藏法門。以此法門力故。</施咒法><功效>能救一切眾生<益處 t ="刀兵怨賊">一切牢獄繫閉杻械枷鎖臨當刑戮</益處>。<益處 t ="滅苦">水火等難種種苦惱</益處>。我恒救護令得解脫。一切夜叉羅剎娑等。由此法印陀羅尼力。令此夜叉羅剎娑等。皆發善心功德具足。即發阿耨多羅三藐三菩提心。我此法等有如是力。</功效></使用方法>
<使用方法><功效>設復有人。犯四重罪及五逆罪。<施咒法>能持此法讀誦一遍陀羅尼者。</施咒法>所有一切恨本重罪。悉得除滅。</功效>誦此呪者有如是功德。況復依教。</使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>能作印法誦持呪者。當知是人於萬萬億那由他諸佛所。曾聞此法今還得聞。況復受持讀誦晝夜不忘者。是人若心有所念者。我<功效><益處 t ="滿願">滿其願</益處></功效>。若復有人<時間 t="pt">月十四日</時間>或<時間 t="pt">十五日</時間>以香湯洗浴其身。著新淨衣。一上廁一洗浴。如此淨衣。不得上屏。行此法時。竟日不食。作印護身。結界法已。誦陀羅尼。至於<時間 t="pt">明旦</時間>。其道場中。置觀世音像。作請觀世音印。誦呪。懸於種種。<物品>雜色幡蓋</物品>。<物品>香華</物品>供養。初入道場時。必須殷重至心奉請十方諸佛。慇懃懺悔。讚歎三寶。禮三拜已。在於像前敷一坐具。胡跪恭敬至心發願。作數珠印。把珠掐之。一心誦呪一千八遍一百八遍亦得無咎。次執<物品>香鑪</物品>燒香而言。此處無有種種供養上味飲食。慚愧謝之。世尊我由此等法印呪力。名號尊貴難可得聞。若有稱念百千俱致那由他諸佛名號。復有暫時稱我名號。彼二人福正等無異。爾時觀世音菩薩白佛言。世尊若善男子善女人。晝夜慇懃稱我名號者。</施咒法><功效>皆<益處 t ="解脫果位">得阿毘跋致地</益處>。現身得<益處 t ="滅苦">離一切苦惱一切障難一切怖畏。及三毒罪悉得除愈</益處>。況復有人。依於此教如法修行。當知是人即得阿耨多羅三藐三菩提。如在掌內。</功效></使用方法></p>

<p>爾時佛告觀世音菩薩摩訶薩言。善哉善哉善男子。汝乃能於一切眾生。起於大慈大悲之心。而欲開示此大神呪印等法門。善男子汝由此法方便力故。悉能救脫一切眾生。所有病苦障難怖畏身語意惡。乃至安立一切眾生於阿耨多羅三藐三菩提心。決定無疑。善男子此陀羅尼印等法門。我亦隨喜。受汝神呪印等之法。我亦印可。善男子汝今說之。爾時<說咒者>觀世音菩薩摩訶薩</說咒者>。從座而起偏袒右肩。五體投地頂禮佛足。右膝著地而白佛言。世尊我今承佛神力。次第說印陀羅尼壇功能法式。即說呪曰。</p>
<p><咒語>那(上音)謨(上音)囉(上音)跢那(二合)跢囉(二合)夜耶(一)那(上音)謨(上音)阿𠼝耶(二)婆路(輕呼)枳帝攝跋(二合)囉(去音)耶(三)菩提薩埵(去音)耶(四)摩訶薩埵(去音)耶(五)摩訶迦嚧尼迦(去音)耶(六)跢姪他(七)唵(八去音長引)馱囉馱囉(九)地哩地哩(十)杜嚕杜嚕(十一)壹𪘨伐𪘨(十二)(茶賣反去音上下同)齲犁尾齲犁(十三)闍梨闍梨(十四)鉢囉闍梨鉢囉闍犁(十五)鳩素咩(十六)鳩蘇麼婆梨(十七)壹里弭(去音)里(十八)止里止徵(知里反十九)闍羅摩(二十)波那(去音)耶(二十一)鉢囉(二合)摩輸陀薩埵(二十二)摩訶迦嚧尼迦(二十三)莎(去音下同)訶(二十四)</咒語>
觀世音菩薩說此陀羅尼時。佛菩薩眾金剛諸天等。高聲讚言善哉善哉。爾時觀世音菩薩白佛言。世尊此是根本陀羅尼。若有念誦。獲如上說功德勝利。已說根本陀羅尼竟。</p></text>
