<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<?xml-model href="dhd.rnc" type="application/relax-ng-compact-syntax"?>
<text id="dhdmtr0257"><咒名>畫作像法</咒名>
<p><使用方法><施咒法>取<物品>新瓦瓶</物品>未曾用者。染作青色。於其瓶上。畫作馬頭觀世音像。其像身高。如來一搩手。(等人一肘)畫作四箇歡喜之面。左邊一面畫作黑色。眼睛綠色狗牙上出。右邊一面畫作赤色。名喫呪面。當中前面。作菩薩面。極令端正。畫作白色離像頂上懸於空中。畫作青面。口吐寶珠其四頭上各戴寶冠。其寶冠上皆化佛坐。菩薩左手把於蓮華。屈肘向上。拳在髆前。右臂垂下。五指皆申施無畏手。兩手腕上皆作寶釧。其像項下著寶瓔珞。身分莊嚴如餘處說觀世音身莊嚴之法。其像立在寶蓮華上。作此像已。豫從<時間 t="pt">白月十日</時間>起首。食大麥乳糜。<時間 t="pt">後十三日十四日十五日</時間>。<時間 t="f">三日三夜</時間>斷絕不食。取<物品>婆迦比遮香</物品><物品>乾陀那句利華</物品>。呪此二物。一呪一投當前面上。至八千遍。其面口中放出光明。其光圍遶呪師身已。還入像口。於其口中出如意珠。即當收取。取此珠已。</施咒法><功效>即得十四千歲壽活。尋得七寶轉輪聖王。命終以後生安樂國。從觀世音足下而生。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又有一法。當乞食喫。喫大麥乳糜。誦七萬遍。一萬遍時<功效>毘那夜迦即得被縛。</功效>第二萬遍<功效>呪法成就</功效>。第三萬遍即<功效>得安善那</功效>。摩那熾囉藥法成就。<時間 t="f">三日三夜</時間>不食作法手把其藥。正呪藥時。藥中若現三種相者。即知藥成。言三相者。謂暖煙焰<功效>即得成就安陀囉陀那。昇空而去。即得成就持呪仙人。自在得入阿修羅窟。</功效>第四萬遍<功效>離地四指而行自在。</功效>第五萬遍即<功效>得隨意昇空而行</功效>。第六萬遍即<功效>得千歲活。呪師成就呪仙。隨其所作任運皆成。一切所呼喚者皆來。</功效>第七萬遍<功效>呪師即得頭髮變作螺髻成就。隨其所須應念即至。親近承事於觀世音。即知三世一切眾生死此生彼。即得成就。</功效></施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法若欲打西(去音)若(若耶反)者。馬頭像前<時間 t="f">三日三夜</時間>斷食。香摩壇上。<物品>種種香華</物品>以<物品>淨飲食</物品><物品>乳</物品><物品>粥</物品><物品>果</物品>等種種供養。擣<物品>娑闍囉娑香</物品>。以<物品>白蜜</物品>和為八千丸呪一丸。香呪一遍已。投火中燒如是一一乃至香盡。彼西若眾。尋即初見變為烏頭。更經少時。轉為何耶揭哩婆頭呪師奇上向彼眾時。</施咒法><功效>一切西若悉皆散滅。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法先以<物品>大麥</物品>與牛喫已。取糞中麥。洒乾擣煮為乳糜。從<時間 t="pt">白月一日</時間>食此乳糜。<時間 t="pt">至十三日</時間>即斷不食。馬頭像前以<物品>塗香</物品>塗地。散<物品>種種華</物品>。燒<物品>諸名香</物品>。<物品>種種飲食</物品>供養畢已。取<物品>迦比闍香</物品>擣為細末。<物品>水</物品>和為丸數滿八千。取<物品>迦他羅木</物品>為柴然火。取一香丸。一呪一投於火中燒如是乃至八千丸。</施咒法><功效>盡其炭變為蘇跋那金。重百千兩。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法><施咒法>又法若欲喫他呪者。取<物品>己身中少許血</物品>已。和<物品>白芥子</物品>為八千丸。<時間 t="pt">黑月十四日一日</時間>不食。取<物品>佉陀囉木</物品>鑪中然火。取前<物品>白芥子丸</物品>。一呪一丸投火中燒。如是乃至芥子丸盡。</施咒法><功效>一切諸呪悉皆喫盡(喫者外國語也。即同大唐破滅。語訓他者是外道也)。</功效></使用方法></p>


<p><使用方法><施咒法>又法但誦呪</施咒法><功效>行於曠野處及諸沙磧。所須飲食自然而至。</功效></使用方法>

<使用方法><施咒法>又法<時間 t="pt">日月蝕時</時間>取<物品>淨牛酥</物品>。一兩。<物品>新瓦盋宬</物品>。即把此盋仰看日月。呪盋中酥。乃至酥暖。或煙火出。當爾之時即飲此藥。服此酥已。</施咒法><功效><益處 t ="滿願">隨欲詣處舉意即至</益處>。若常誦此呪。一切怖畏得無所畏。<益處 t ="滅苦">所有障難悉皆解脫</益處>。</功效></使用方法></p>

<p><使用方法>又法<功效>若<症狀  t="瘡">患路陀瘡(患此瘡者悉皆死也)</症狀>及<症狀  r="蟲毒害"> 諸毒蛇之所齩者(此蛇人見即死) </症狀>或<症狀  t="瘡">患健毘吒雞瘡</症狀>。此等諸瘡。<施咒法>呪<物品>黃土泥</物品>滿一千遍。塗其瘡上</施咒法>即得除差一切怖畏心念即除。</功效></使用方法>

<使用方法>又法<功效>若人忽逢一切水難。心念即得不被沈溺。</功效><施咒法>如是等法不可廣說。隨意即成。若造大曼茶羅者不得行欲。</施咒法></使用方法></p>

<p><使用方法><方法名稱>作何耶揭唎婆像法</方法名稱>
<施咒法>復次更有畫作像法。取<物品>淨白褺</物品>。不得截割。請一畫師最巧能者。勿違其價。香湯洒浴著新淨衣。與受八戒。<時間 t="f">日日</時間>如是。於清淨處作一水壇。縱廣四肘(水壇之法如餘部說)呪師護身結界畢已。與彼護身。於其壇中。燒<物品>種種香</物品>散<物品>種種華</物品>供養已訖。於此壇內畫作菩薩。其菩薩身。長佛一搩(長短正當次人一肘)總有四面。中菩薩面極令端正作慈悲顏。顏色赤白頭髮純青。左邊一面作大瞋怒黑色之面。狗牙上出頭髮使竪如火焰色。右邊一面作大笑顏。赤白端正似菩薩面。頭髮純青。三面頭上各戴天冠及著耳璫。其天冠上。有一化佛結加趺坐。中面頂上作碧馬頭。仍令合口。菩薩項下著寶瓔珞。項背圓光數重色作。左手屈臂。手當乳前把紅蓮華。其蓮華與菩薩頭齊。正臨左髆。其華臺上作一化佛。著緋袈裟結加趺坐項背有光。右手仰掌五指皆伸。臂肘平屈。其手掌擎真陀摩尼(唐云如意珠也)。其珠團圓如作白色。赤色光焰圍繞其珠。於其右手。正當珠下雨種種寶。其左髆上著弊耶(二合)迦囉者摩(二合唐云虎皮)如著祇支。當右腋下掩皮結帶。更用虎皮縵其胯上。以外臂釧天衣裙等。皆如餘處畫菩薩法。如令菩薩端身正立紅蓮華上。空懸寶傘蓋菩薩頭。其上空中畫作種種天音樂具。兩邊空中須陀會天舞蹈供養。畫此像時用<物品>香汁</物品>畫。皮膠不當用。</施咒法></使用方法></p></text>

